\begin{task}{27.39}
  Написать уравнение плоскости, проходящей через начало координат и через линию
  пересечения плоскостей $2x + 5y -6z + 4 = 0$ и $3y + 2z +6= 0$.
\end{task}

\begin{solution}
  Уравнение пучка плоскостей  $2x + 5y -6z + 4 = 0$ и $3y + 2z +6= 0$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        \alpha (2x + 5y -6z + 4) + \beta (3y + 2z +6) = 0,  \\
        \alpha^{2} + \beta^{2} > 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Подставляем координаты точки начала координат:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      4 \alpha + 6 \beta = 0
      \implies
      \alpha = - \frac{3}{2} \beta
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \alpha^{2} + \beta^{2} > 0,
      \quad
      \alpha = -\frac{3}{2} \beta
      \implies
      \alpha, \beta \neq 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Подставляя $\alpha$ в уравнение и сокращая на $\beta$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      -6x - 15y + 18z - 12 + 6y + 4z + 12 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      6x + 9y - 22z = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
